# Planeación Android Básico 2019-2

En primera instancia planeamos realizar una aplicación que cubra con todos los temas de este curso, pero pues eso requiere más tiempo para prepararlo, dejenme checar si me da tiempo y en caso de que no pues aquí tienen la planeación de los temas que vamos a dar. 

En caso de que si hagamos solo una aplicación intentaremos que los temas que eligieron, los hagan en la aplicación y no como ejemplos por separado.

Hacer una sola app requiere de más compromiso de todos, los asistentes y nosotros como instructores sin embargo es más gratificante y los asistentes sentirán que gastaron bien su dinero y que quieren aprender más.

Y bueno, creo que ya les dije, pero va de nuevo, el curso lo daremos con **KOTLIN** ya betamos a Java, ahora sí, eligan sus temas ¿Cómo? Creen una cuenta en [Gitlab](https://gitlab.com/), forken el repositorio, modifiquenlo y hagan un pull request, por cierto, así trabajaremos así  practiquenlo, más información en [introducción a git](../notas/workflow.md).

Todos deben elegir un tema, hasta el que ya tiene asignado uno, el último en elegir tema se queda con los temas sobrantes, sino no eligen tema, se los daré yo el domingo antes del inicio de cursos. Buena suerte amigos :smile: 

|           Tema           | Descripción                                                  | T. estimado | Instructor |
| :----------------------: | :----------------------------------------------------------- | ----------- | ---------: |
|           Git            | Explicar los conceptos básicos para que se puedan desarrollar en el curso | Lunes       |    Rodrigo |
|        **Kotlin**        |                                                              | Lunes       |    Rodrigo |
|        **GUI I**         | Explicar contenedores y Widgets (*Incisos a y b del punto 2 del temario*). Existen más tipos de Layouts pero ya han caido en deshuso. Tengo unas vistas ya hechas y podría pasartelas | Martes      |    Armando |
|        **GUI II**        | De preferencia, apartir de las vistas creadas en *GUI I* modificarlas para que mostrar los *incisos c,d,e y f del punto 2 del temario*. | Miércoles   |            |
| **Activities & Intents** | Lo que muchas veces les interesan a los asistentes es ver como transferir datos entre actividades, hacer enfasis en ello y obviamente cubrir los *incisos a-d del punto 3 del temario*. | Jueves      |      Samuel      |
|     **RecyclerView**     | Explicar porque se utiliza mucho este componente y bueno, hacer uno que por lo menos tenga imagen, texto y algún botón. | Jueves      |   Samuel         |
|       **GridView**       | Nada por ahora, simplemente realizar uno uno que por lo menos tenga imagen, texto y algún botón. | Viernes     |            |